【撤文風波】聯署指袁國勇、龍振邦文章涉殖民種族歧

【撤文風波】聯署指袁國勇、龍振邦文章涉殖民種族歧視 法國學者再聯署指《明報》扭曲事實、抹黑

港大微生物學系講座教授袁國勇及名譽助理教授龍振邦，日前於明報以《大流行緣起武漢 十七年教訓盡忘》撰文，其後撤回。法國尚慕蘭里昂第三大學學者蘇哲安(Jon Solomon)認為文章構成「殖民種族歧視(colonial racism)」，於網上發起聯署要求校方調查袁國勇及重新考慮其聘任等。惟蘇哲安昨再發起聯署，指《明報》報道藏頭露尾，「有刻意隱瞞事實、扭曲事實、抹黑本人之嫌」，要求《明報》更正。

《明報》昨報道指袁、龍二人日前在該報撰寫的相關文章，稱新型冠狀病毒肺炎疫情是中國人濫捕濫食野生動物所致。法國尚慕蘭里昂第三大學學者蘇哲安（Jon Solomon）認為文章言論構成「殖民種族歧視（colonial racism）」，日前在網上發起聯署，要求港大校長辦公室對外交代充立場，並要求校方成立委員會，重新思考其聘任，該聯署至今日有逾 390 人簽署。

《明報》報道有關聯署的新聞後，蘇哲安昨日再次發起聯署，並以中英雙語籲請《明報》更正錯誤，指「報導有藏頭露尾之處，不但剝奪了中文讀者知的權益，而且有刻意隱瞞事實、扭曲事實、抹黑本人之嫌」，他又指《明報》有關袁、龍文中哪一點構成殖民歧視言論完全失準，他強調其連署（應為聯署）內文清楚將焦點放在文章提及「劣根性民族性」部分，具體表現為「中國人的劣質文化」與「陋習劣根」等字眼，但《明報》對此隻字不提，等於是將新聞重點藏起來，令讀者無法瞭解真相，對於新聞事件無法自行判斷。

蘇又指《明報》報道涉誤導讀者，包括稱聯署「要求校方成立委員會調查袁國勇」及「要求重新考慮其聘任」，並澄清指他提出的兩點要求應分別為，一：呼籲校方針對其聘用教職員在校外發表殖民歧視言論一事公開說明校方的立場與觀點；二：校方建立諮詢委員會，查究與紀錄港大殖民歧視的活生生歷史。

至於《明報》稱聯署「要求重新考慮其聘任」，蘇哲安表示該要求並非在具體訴求之內，而是補充了一句：「我們呼籲校方，假設有需要的話，在尚待進一步探查的前提下，重新思考袁博士的聘任案。」，故上述文字的重點在於「限定的條件」，與《明報》的報道有很大出入。他又於聯署中指「媒體對於事實真相如此藏頭露尾並混淆視聽，讓人非常遺憾。籲請貴報即時更正，以免造成進一步的傷害」。該聯署至今有逾 380 人簽署。

中大學生發出聯署要求調查蘇哲安

另外，有中大學生今就事件發起聯署，指蘇哲安的言論誤導，更要求就一個科學家的言論作出處分。而在親北京人士積推動 23 條立法、港人擔憂言論自由受損之際，無論他是否有意為之，做法都涉打壓異見，並認為聯署並不專業科學，助長北京對港的白色恐怖。聯署又要求法國尚慕蘭里昂第三大學就事件展開調查，及重新考慮對蘇哲安的聘任。聯署至今有逾 150 人參與。

郁d又話racist, 唔該將你d theory留返學院到

支持袁國勇教授

法國婊子 想借袁教授出名

法佬咩料

搞搞佢

簽名保護袁國勇教授，避免中共政治清算科學家，文章稱中華民國

佢唔認同亞洲人權威教授本身就係racist，何況袁國勇唔係第一日講呢個問題

極左
喺《新國際》出過文

美國佬黎架 喺台灣日本學術界打滾咗十幾年 仲要係識中文果種極端左膠 最撚恐怖嘅西人就係呢種

推呢個post

歧視有個前提
就係自己歧視唔到自己
例如我地nigger唔得黑人叫就冇問題
袁國勇既然係中國人又點歧視中國人

on9三流學者，如果HKU夠膽郁袁國勇，哈佛即刻爭住請佢啦

極端左膠理撚得你啊 一見有道德高地就梗係仆撚住衝上去開地圖炮架啦

粗略睇左佢一篇寫反送中既文章
中文狗屁不通，通篇淨係識針對香港人
應該係反殖反到傻左既on9仔一名
左膠都不足以形容佢

點解呢d人鐘意複習化件事

又難明

話我地不斷追求自由 冇上限咁追求 最後只會得到資本同西化殖化同勞役

我份人就好簡單 有仇不報 非君子

中國人對我唔好 我就算奶trumptrump 只要可以幫我報仇就足夠

個法國佬個fb page，大家可以入去同佢學術討論

二、種族歧視研究領域早已創造了「橫向種族歧視」（horizontal racism）的新詞彙來描述「同一」族群或民族內部的歧視現象。此一概念在學界流傳許久，其事實根據跟理論基礎均不容置疑。

from 佢本人 fb page

咁都得

支持袁國勇教授

比5毛佢叫佢收皮啦

咁點樣先唔算歧視,個理論推到盡既話,
以後只可以以個體為單位鬧人
同埋當你乜9都叫歧視,咁歧視有又咩問題呢

自己入佢個fb page 講

Joe Solomon 自己係咪想認識下Solomon Yue
做下Solomon Yue嘅best friend 咁？
劉淑儀做到Solomon Yue best friend不枉此生㗎

又coin啲無意思嘅term出黎, 只會令真正嘅racism 散播

d左翼係咁